沒比較沒傷害？美、中戰機秀「大象漫步」差距一眼看出

美國空軍日前軍演時秀出24架F-22猛禽匿蹤戰機、E-3空中預警機與C-17運輸機列隊進行「大象漫步」，場面壯觀。（歐新社）

2019-05-19 17:57
〔即時新聞／綜合報導〕大批戰機首尾相連在跑道上緩緩前進，以便於在最短時間內起飛最多戰機，考驗飛行員的應變與操控能力的「大象漫步」（Elephant Walk），是展現空軍實力的方法之一，近期美中不約而同都公開其空軍「大象漫步」畫面，不過兩國規模一比，差距頗大。

中國東部戰區空軍航空兵12架殲16戰機首度公開「大象漫步」演練，12架殲16排成4個三機編隊。（圖擷自微博「央廣軍事」）

美國空軍在3月26日於阿拉斯加州的埃爾門多夫空軍基地（Joint Base Elmendorf-Richardson）舉行「極地力量」（Polar Force）大型軍事演習，24架F-22猛禽匿蹤戰機、E-3空中預警機與C-17運輸機列隊進行「大象漫步」，場面壯觀；本月1日，美國海軍陸戰隊也在南卡羅來納州博福特基地展現20架F-35B戰機的「大象漫步」。

據中國《中央電視台》軍事節目報導，中國東部戰區空軍航空兵12架殲16戰機也首度公開「大象漫步」演練畫面，12架殲16排成4個三機編隊，中國官媒大讚「超燃」、「場面壯觀」。

儘管中國官媒頻頻自我打氣，但美中兩國「大象漫步」相比，無論是機種，還是一次出動的數量，解放軍都明顯相形見絀；《新浪軍事》幫忙辯護稱，相比美軍戰機的「大象漫步」，中方每次秀出戰機的數量還是偏少、場面不夠震撼，但並非是飛機數量不夠，而是機場不夠大，無法容納更多飛機。

另一個理由是，解放軍目前多是採用單一機場配置單一機種，所以難像美軍一次展現出多機種的「大象漫步」。

東施效顰